Viu地產仔 講緊嘅係我哋真係好撚鍾意香港

點解咁講呢，越睇越唔對路，第1集好似睇緊漫畫，覺得係誇張胡鬧嘅喜劇，用古惑仔包裝地產仔幾有黑色幽默，第234集，介紹幾個主要角色背景，胸無大志住劏房嘅令狐飛、讀寫障礙有錢仔盲雞、典型做兵死肥仔肥龜、唔信公平公正嘅運動員阿鹿、扮男人搵食嘅魚哥，全部都係立體嘅角色設計，荒謬感影射香港人身邊嘅貼身時事，帶出咗好多好睇嘅新演員，成個包裝幾反傳統，但係令我覺得有驚喜嘅係第5集之後，每一集都仲繼續有新嘢玩，類似嘆息橋 打破第四面牆同觀眾講嘢嘅拍攝方式、大量客串嘅演員、大量似乎有弦外知音嘅金句對白，例如趙永紅「依家香港好似一pat屎，你同我嗰代都有份搞出嚟」夏韶聲「知唔知點解人類會進步？就係因為後生仔唔聽上一代嗰套」鄭浩南「投資炒賣嗰啲係單位，有人情味嗰啲先係屋企」heyo「天父俾我哋嘅生命唔係用嚟浪費去供樓同埋買樓」，越睇越唔對路，似乎胡鬧嘅漫畫手法原來只係用嚟掩飾裏面血淋淋嘅香港殘酷現狀，原因應該係話題太敏感嘅唔可以講得太直接太坦白，所以用咗一個表面講笑含沙射影嘅方式黎表達，一至六集我都冇特別專心睇，睇到第七集我忍唔住一次過重新追番晒，前面睇落去鎖碎冇關嘅對白劇情原來全部都有關係有伏線，入差館落口供嗰場戲嘅處理方法我諗真係好撚鐘意香港嘅香港人會好有共鳴，同埋我重新睇先至留意到和聯興地產呢個名原來係來自牆上面嗰句字畫「美景良辰和諧共處聯繫四方興家振國」點睇都係有政治含意，第七集呼之欲出咁樣講4次「有人情味先係屋企」，唔係講緊我哋好撚鍾意嘅香港係講緊乜嘢？仲有第八集嘅自動靜音式講對白，仲有爆屎渠情節，我真係估你唔到，呢班地產仔嘅台前幕後，而家應該係心諗「別人笑我太瘋癲，我笑他人看不穿」，我哋真係好撚鍾意香港，點解要有個撚字？地產仔做到呢個撚味。

推 睇咗幾集幾有趣

Viutv 永續屎坑仔 逢一至五 2130-2230 (8)

推 晚晚都追

繼續追！呢幾集越睇月好睇

好睇 有追

咁撚吹得

和聯興 呢三個字頭一兩集已經講左點黎

好好睇，晚晚追

幾好睇

好好睇

lm

係幾好睇，大結局最尾嗰段係咪我諗多咗？

冇

狐飛呢個角色太天真太正面

咁我可唔可以理解為好黃？

畢竟喺電視講出嗰一句啲藍絲一定會追住嚟打